劉曉波病危】港專家斥插喉加重痛苦：你班大陸乜嘢醫生？

【劉曉波病危】港專家斥插喉加重痛苦：你班大陸乜嘢醫生？

諾貝爾和平獎得主劉曉波在瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院搶救，院方稱劉要插喉維持生命，但家屬拒絕。明愛醫院紓緩治療部副顧問醫生胡金榮，昨晚在facebook狠批院方的建議，加重病人痛苦，怒斥「頂你個肺，你班大陸乜嘢醫生？」

胡金榮指出，劉不但末期肝癌，更「爆埋腫瘤出血」，插喉駁呼吸機只會延長緊病人痛苦，毫無必要，質疑提出此「治療方案」的人，根本不懂紓緩治療，「你唔識點樣幫個癌症病人走得舒舒服服，香港呢邊有幾十個醫生可以教你」。

胡續稱，美國和德國專家已表明，醫生建議劉接受紓緩治療（palliative supportive care），但「你哋班人每插一枝針、每抽一枝血，我見唔到呢啲叫做palliative supportive care囉，我真係唔覺氣管插喉，以機械協助呼吸維持生命，叫做palliative supportive care，仲要講到家屬拒絕呢啲建議好似係佢哋嘅責任。好心，唔好再加重劉曉波嘅痛苦，可以嗎？」

真正嘅求生不得求死不能

仲話放班支那醫生落嚟

明愛醫院紓緩治療部副顧問醫生胡金榮

會唔會好快被醫管局高層召見

其實唔只醫生
明眼人一睇都知咩事

畜牲可來人性

醫生點醫都係政治

其實香港都大撚把係度插喉吊命

傷風感冒都要你吊鹽水啦
cancer 插喉好正常姐

唔會
佢每日就係做緊呢啲野
你搵得佢一千次一萬次都係咁答你
我聽過佢講talk
呢位醫生好有心

上面班黃綠好快就會到

插喉又收兩百

就係要俾你地睇
要人權就有咁既下場

醫管局要奶共
咪會俾壓力講真話既醫生囉

醫管局最大壓力係唔夠醫生

出去掛牌搵多三倍
驚鳩

其實有料既又真係唔撚洗驚醫管局

人口老化，病痛愈來愈多
紓緩科需求會愈來愈多

最多唔撚做啫

外國一定要佢

但香港又少一個真心為香港嘅人才

香港d醫生都唔見得好好多
10個有9個都係差唔多
講下病情俾病人聽好似殺你屋企人咁 一係就兜幾千萬個圈